\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{comment}
\usepackage{amsmath}


\usetikzlibrary{positioning}
\usetheme{ulisse}

\title{RSAyyy}
\author{Andrea Giovine}
\date{March 2021}
\lstset {
    basicstyle=\footnotesize,
    keywordstyle=\color{ulissered}
}


\begin{document}
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}

	\begin{frame}
        \frametitle{License}
            \begin{center}
                Released under CC-BY-SA License\\
                \vspace*{1cm}
                \includegraphics[width=.8\textwidth]{CC-BY-SA_icon_svg}
                \\
                \vspace*{1cm}
                \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}
            \end{center}
    \end{frame}

	
	\begin{frame}
	    \frametitle{RSA in a nutshell}
	    RSA è basato sull'elevata complessità computazionale della fattorizzazione in numeri primi
	    \begin{itemize}
	        \item Si scelgono a caso due numeri primi, p e q abbastanza grandi da garantire la sicurezza dell'algoritmo.
	        \item Si calcola il loro prodotto n = pq chiamato modulo, ed il prodotto $\phi$(n) = (p-1)(q-1)
            \item Si considera che la fattorizzazione di n è segreta e solo chi conosce i numeri p e q la conosce
            \item Si sceglie poi un numero e chiamato esponente pubblico coprimo con $phi$(n) e minore di quest’ultimo
            \item Si calcola d chiamato esponente privato tale che il suo prodotto con e sia congruo a 1 modulo $\phi$(n) 
            \item d \equiv $e^{-1}$(mod $\phi$(n)) ovvero sia il modular multiplicative inverse 
	    \end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{RSA in a nutshell}
	    \begin{center}
	        \begin{itemize}
	            \item Chiave pubblica (n, e)              cifro con         c $ \equiv m$^{e}$mod(n) $
	            \vfill
                \item Chiave privata  (n, d)              decifro con     c$^{d}$$ \equiv m*mod(n) $
            \end{itemize}        
        \end{center}
    \end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{Strumenti}
	        \begin{center}\Huge\bfseries\itshape
                Python
            \end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{Livello 1}
	    \begin{center}
	    \begin{minipage}{0.40\textwidth}
	     Dato P e Q calcolare N
	            \begin{itemize}
	                \item P = 2800941491
	                \item Q = 4071798539
	            \end{itemize}
	   \end{minipage}
	   \end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{Livello 2}
	     \begin{center}\Huge\bfseries\itshape
                Calcolare M
            \end{center}
	    \begin{center}
	    message = “hover exculpatory broadminded Bromley constructible"
	    \end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{Soluzione livello 2}
	    \begin{center}
            message = "hover exculpatory broadminded Bromley constructible"
            \lstinputlisting[language=Python, frame = single, breaklines, basicstyle=\scriptsize]{encoding.py}
        \end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{Livello 3}
        \begin{center}
	    \begin{minipage}{0.40\textwidth}
	     Calcolare C
	            \begin{itemize}
	                \item P = 2871875029
	                \item Q = 3482439599
	                \item e = 65537
	                \item m = 7089056601674313572
	            \end{itemize}
	   \end{minipage}
	   \end{center}	    
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
	    \frametitle{Soluzione livello 3}
	 Per la formula precedente n = pq \newline
	 n = 2871875029 * 3482439599 = 10001131324368873371 \newline
	 m^{e} mod(n) = (7089056601674313572 ** 65537) \% 10001131324368873371 \newline
	 c = 8733466864177587635 \newline
	 
	 N.B non è il modo giusto di fare l’esponenziazione modulare in Python \newline
	 pow(a, b, c) \newline
	 \url{https://docs.python.org/3/library/functions.html#pow} 

	\end{frame}

	\begin{frame}
	    \frametitle{Livello 4}
        \begin{center}
	    \begin{minipage}{0.40\textwidth}
	     Calcolare d
	            \begin{itemize}
	                \item P =3361037497
	                \item Q = 3507131801
	                \item e = 65537
	            \end{itemize}
	   \end{minipage}
	   \end{center}	    
    \end{frame}

	\begin{frame}
	    \frametitle{Soluzione livello 4}
	    Dalle formule sappiamo che \phi(n)=(p-1)(q-1)

        $\phi$(n) = (3361037497-1)*(3507131801-1) = 11787601483213972800 \newline
        \vfill
        Modular multiplicative inverse 1841065181228591873 \newline
        \vfill
        \tiny \url{https://en.wikibooks.org/wiki/Algorithm_Implementation/Mathematics/Extended_Euclidean_algorithm} \newline
        \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Modular_multiplicative_inverse} \newline
        \url{https://www.wolframalpha.com/widgets/view.jsp?id=d5bb63088eb2fb2e762f1c260d2b886d} \newline
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Livello 5}
        Calcolare P \newline
        n = 9613631774438905337
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Soluzione livello 5}
        \begin{center}
            \url{http://factordb.com/index.php?query=9613631774438905337} 
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{OpenSSL}
        Generare una chiave privata : \newline
        openssl genrsa -out private.pem 2048 \newline
        \vfill
        P.s controllare l’entropia del sistema (una buona entropia è sopra 2000) \newline
        cat /proc/sys/kernel/random/entropy\_avail \newline
        \vfill
        Generare la corrispettiva chiave pubblica: \newline
        openssl rsa -in private.pem -outform PEM -pubout -out public.pem \newline
    \end{frame}
    
    \begin{frame}
        \frametitle{Un piccolo esempio}
         \lstinputlisting[language=Shell, frame = single, breaklines, basicstyle=\scriptsize]{openssl.sh}
    \end{frame}
    
    \startlayoutpage
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\Huge Questions?
		\end{center}
	\end{frame}
	\stoplayoutpage

\end{document}